有冇人知道被政府打傷有冇得索償?

#發夢諗到 #無知一問
如果 我612 個日係民陣合法地區集會,又沒有參與暴動,被催淚彈驅散及被警員打。
引致氣管不適及身體受傷, 咁有冇得索償存呢?

同問，出現情緒問題

執法傷亡賠償 Law Enforcement Injuries Compensation
任 何 人 士 如 在 本 港 因 執 法 人 員（ 即 任 何正在 執勤的 警 務 人 員 或 公 職 人 員）就
下 列 事 件 使 用 武 器 執 行 職 務 以 致 傷 亡，受 害 人 或 其 受 養 人 可 向 本 計 劃 申 請 賠
償 ：
• 逮 捕 或 試 圖 逮 捕 疑 犯 或 罪 犯；
• 防 止 或 試 圖 防 止 罪 行 發 生； 以 及
• 協 助 警 務 人 員 或 其 他 人 士 逮 捕 或 試 圖 逮 捕 罪 犯 或 疑 犯，或 防 止 或 試 圖 防 止
罪 行 發 生。
每 宗 執 法 傷 亡 賠 償 申 請 必 須 符 合 下 列 條 件，執 法 傷 亡 賠 償 委 員 會 才 會 考 慮 批
准 發 放 賠 償：
• 如 受 害 人 因 該 事 件死 亡；或 因 該 事 件受 傷，而 傷 勢 令 受 害 人 留 醫 不 少 於 三
天 或 由註 冊 醫 生/註 冊 中 醫 證明 需 要 病 假 不 少 於 三 天；
• 引 致 受 害 人 受 傷 或 死 亡 的 事 件 已 在 合 理 時 間 內 向 警 方 報 告；
• 申 請 人 已 盡 力 協 助 委 員 會，並 向 委 員 會 提 供 有 關 資 料，特 別 是 提 供 可 能 需
要 的 醫 療 報 告；